\def \TituloMemoria {Lenguajes de Dominio Específico para el Modelado de Menús Dietéticos}
\def \TituloIngles {Modeling Dietary Menus through Domain Specific Languages}

% El prefijo es D. o Dña.
\def \Prefijo {D.}
\def \Autor {Daniel Ramos Acosta}
\def \NIF {51.148.467-D}

\def \Dia {\day}
\def \Mes {\month}
\def \Anio {\year}

\def \EnunciadoTutor {Dra. Coromoto León Hernández, con N.I.F. 78.605.216-W profesora Titular de Universidad adscrita al Departamento de Ingeniería Informática y de Sistemas de la Universidad de La Laguna, como tutora}
\def \EnunciadoCotutor {Dr. Carlos Segura González, con N.I.F. 78.404.244-S profesor Investigador Asociado tipo C adscrito al Departamento de Ciencias de la Computación del Centro de Investigación Matemática (CIMAT) de México, como cotutor}

\def \Agradecimientos {
  En primer lugar, agradecer a Coromoto por apoyarme durante toda la carrera siendo una gran profesora y tutora dándome siempre ánimos para seguir adelante.
  \\
  \vspace{1em}
  Agradecer a mi mayor compañero de la carrera, Rafael Herrero por estar siempre ahí, recordarme mis despistes y por los momentos de risas con las investigaciones. Sin él no podría haber terminado esto.
  \\
  \vspace{1em}
  A toda mi familia, en especial a mis padres, que con mucho cariño me han ayudado durante toda mi vida en mi formación como persona.
  \\
  \vspace{1em}
  A Gabriel, por ser el mejor hermano del mundo. Espero poder ser un buen ejemplo y que algún día sigas mis pasos.
  \\
  \vspace{1em}
  También agradecer a D. Casiano Rodríguez León por sus clases y por enseñarme mi lenguaje favorito, del que he podido quedarme trabajando.
  \\
  \vspace{1em}
  Y a todos mis amigos, por haberme ayudado a llegar hasta aquí, por compartir su conocimiento conmigo y por sacarme de más de un aprieto.
}
